\section{Vue d'ensemble du système}


Le système flou est composé de 2 parties principales,
qui ont chacune un rôle bien précis.
On retrouve d'un côté la première partie du système flou,
qui doit identifier et localiser les différentes minuties.
Et la deuxième partie doit rassembler toutes les informations et faire une
comparaison avec la base de données.

Dans l'idée générale, on a un système flou qui s'occupe de reconnaître
chaque minutie séparément.
On a donc un système pour les terminaisons, et un système pour les
bifurcations.
Chacun des systèmes parcourt l'image avec des carrés de scan de 5 pixels par 5
pixels, ce qui fait au total 108 097 carrés de scan qui sont testés dans une
image.
Et parmi ces carrés, on sélectionne les 20 minuties qui ont la présence la
plus élevée, et on compare leur position avec les positions enregistrées dans
la base de donnée.
On peut noter au passage que 20 minuties sont largement suffisantes car on a vu
dans l'introduction que 14 minuties peuvent suffire pour retrouver 1 empreinte
parmi plusieurs millions.
Ce système prend donc en entrée une image de 5 pixels par 5 pixels, donc 25
pixels.
Et on compare leur luminosité pour définir s'ils sont plutôt noir ou blancs.

On a ensuite un système flou qui s'occupe de faire la comparaisons avec la base
de donnée. Ce système prend donc en entrée la base de donnée, évidemment,
mais aussi le type, la position (en $r$ et en $\theta$, car on utilise une base
polaire, centrée sur le noyau de l'empreinte), et la présence de chaque
minutie.
Ces valeurs sont donc les sorties des systèmes précédents, même si
seulement la présence d'une minutie est le résultat du système flou.
La comparaison renvoie donc une valeur, la proximité avec l'empreinte de la
base de données, qui n'est pas défuzzifiée.

On peut donc créer le modèle ci-dessous, qui illustre notre système flou :

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.4]{system-flowchart.png}
    \caption{Notre Système d'Inférence Flou}
    \label{FIS}
\end{figure}

